【唔係住歐洲古堡咩？】【入長洲食魚蛋咁cheap？】Star Global員工等逾10人遊長洲

【武漢肺炎】香港新增115宗本地感染個案 一患者曾與Star Global員工等逾10人遊長洲

衛生防護中心公布，香港新增115宗武漢肺炎確診個案，全部是本地感染個案，76宗找到源頭，36宗源頭未明。今日另有50至60宗輸入個案，過百人正等候入院。76宗找到源頭個案中，大部分是家庭或聚會群組，一名仁安醫院醫生確診，他在病發前三天已經沒有上班，其家人早前已確診。

旺角直銷公司Star Global群組再增7人，另有一名患者於上月24日和10多名公司員工到長洲遊玩；上水文錦渡缸瓦甫地盤今日再有4人確診，至今該地盤累計有8名患者，他們並非同一公司職員，中心會再追查其他個案是否與此地盤有關。此外，屯門富臨酒家和旺角稻香酒家都分別再一名客人確診。

衛生防護中心傳染病處中心主任張竹君提及，堅城梁氏建築感染群組，其辦公室位於觀塘創紀之城11樓，在同一樓層的其他公司有幾名職員以及清潔員工確診，懷疑有環境污染，涉事樓層及公司已經進行徹底清潔。

醫管局總行政經理何婉霞表示，明愛醫院一名內科醫生初步確診，醫管局追查下發現該病房另有3位病人早前確診，專家及衛生防護中心開會商討後，相信該醫生感染與其家人有關，因其家人早前證實染疫。而該3位病人住在不同病格，估計不是互相傳染，而是在社區感染。3名醫生和確診醫生曾一同用膳，會被列為密切接觸者，將進行檢疫。

何婉霞稱，昨日一名女病人被送到亞博館社區治療設施後，醫生發現並沒其確診武漢肺炎的紀錄，後來證實她並非武漢肺炎患者，將她送回瑪嘉烈醫院，並安排她做病毒測試，結果為陰性。醫管局已即時檢視流程，避免同類事件再發生。